警告「綠色台商」 環時評論：大陸部門不能坐視不管 必須依法打擊台獨

警告「綠色台商」 環時評論：大陸部門不能坐視不管 必須依法打擊台獨

被視為「綠色台商」的海霸王集團，早前突在台灣報章刊登全版廣告聲明，與蔡英文家族切割關係，並指「海霸王堅定支持兩岸同屬一個中國、和平雙贏的心志從未動搖！」《環球時報》今日刊出上海台灣研究所常務副所長倪永傑署名的評論，指海霸王集團事件，是民進黨上台後有「綠色」背景的指標性台商企業，率先明確政治立場，形容有可能在台企產生「骨牌效應」。文章強調，對於「台獨藝人」、「綠色台商」，不能坐視不管。

倪永傑指出，繼續在大陸事業拓展市場版圖，是絕大多數台商的不二選擇，「期待結合『一帶一路』前進東南亞、南亞。台商早與大陸結為命運共同體，不願也無法被民進黨當局政治綁架。」

倪永傑認為，台商的政治立場較為敏感、隱晦，多數在商言商，迴避敏感的兩岸政治議題，不會輕易表達其政治立場，「確有些台商一方面在大陸發展，甚至大賺其錢，另一方面回到島內支持『台獨』，出錢出力。」
廣告

倪永傑又指出，大陸鼓勵、保護台商合法權益，但台商的言行應遵守一個中國原則，支持兩岸關係和平發展，不得違背《中華人民共和國憲法》、《反分裂國家法》等相關法律、政策，「不論何人、何時、何地，支持『台獨』分裂活動，就違背了大陸憲法所規定的一個中國原則，損害了兩岸同胞特別是台灣同胞的利益，大陸相關部門必須依法給予打擊。對於『台獨藝人』、『綠色台商』不能坐視不管，否則就不利於兩岸關係的良性、長遠發展。」

親北京的台灣《旺報》早前報道，海霸王總裁莊榮德與蔡英文的父親蔡潔生、蔡英文大哥蔡瀛南有生意來往。台灣海霸王集團其後《旺報》刊登聲明，強調堅定支持兩岸同屬一個中國。聲明強調，海霸王集團只在台北向蔡英文家族企業承租物業，雙方只是單純的房東、房客關係，集團內任何企業皆無蔡家相關人士持股。
廣告

海霸王的成都廠房今年4月，因為產品「標示不實」遭罰40萬元人民幣（約184萬元台幣），11月初廣州、汕頭的公司也被當地安全生產監管部門查出產品有「安全生產隱憂」，將依法處理。